【#MeToo】玩遊戲偷襲女童 外籍男師被控性騷擾

外籍老師被控性騷擾女童，檢方調查後還他清白。示意圖

1名在新北市某幼兒園擔任外語老師的外籍男子M先生，2年多前被幼兒園1名女童指控在上課玩遊戲時，利用肢體上接觸的機會，隔著女童褲子，以手指撫摸其下體及肚子，涉犯性騷擾罪嫌，台北地檢署收案後相當謹慎，除了詢問幼兒園的園長、班導師外，也請台大醫院就女童的指訴進行鑑定，最後認定女童的指訴事實的真實性「相當被存疑」，外籍老師涉嫌不足，處分不起訴，還給他一個清白。

據了解，這名外籍男老師在幼兒園任教至少7、8年，因為教學認真、玩遊戲時又能夠與小朋友打成一片，因此頗得人緣，也深受幼兒園的倚重。

但有1名在幼兒園就讀的女童，卻跟爸爸媽媽說，外籍老師從2014年8月到2016年1月期間，在上課時間假借玩遊戲互動的機會，多次隔著她的褲子，用手指撫摸她的下體及肚子，女童家長得知後除了向幼兒園反映外，也向警方報案。但這名外籍男老師卻否認所有的指控。

為了釐清事實，檢察官傳了幼兒園的園長作證，園長證稱，告訴的女童班上有20個人，當女童的母親向她反應後，她詢問過同班的5、6名同學，他們表示，老師在玩遊戲時，會開玩笑的拿掉他們頭上的髮箍，有時候會做搔癢的動作，或是用手摸頭、肩膀、肚子、背及大腿，他們都覺得老師這些動作是在跟他們玩，而這名外籍老師在幼兒園教了7、8年，從來沒有家長反映他有不適當的舉動。

女童的班導師也證稱，外籍老師上課期間，她都全程在場，從來沒有見到他有女同學指控的行為，且現場有很多小朋友都在上課，老師無法與提告的女同學獨處，也從來沒有學生反映過老師騷擾她們，依照她的觀察，外籍老師與小朋友玩遊戲的過程難免有身體碰觸，但不像是騷擾的碰身體。

除了傳喚幼兒園的園長、老師，檢察官還請台大醫院進行鑑定，鑑定報告指示，女童在司法詢問中陳述外籍老師摸她私處的真實性「相當被存疑」。

由於證人的說法及鑑定報告都無法認定這外籍男老師涉嫌性騷擾女童，檢察官認為事證不足，處分不起訴。

台灣蘋果下面嘅留言

Zhuang Zhuang
本人認為此事外師有問題，小孩不會憑空指證，建議校方要注意且應該再審。
讚 · 回覆 · 1 · 19小時

Ronny Lin
那是接案的檢查官有問題，在國外一但有幼童指控性騷擾，還不是性侵，先抓起來再説，台灣司法體裡的蠢貨太多。而且外籍教師一教7.8年了，有工作許可嗎？台灣年輕族群還去國外打工呢！真正是鬼島出爛東西。。。
讚 · 回覆 · 11小時

#Metoo真係無敵
就算警察查完話冇嘢 都已經被人格謀殺咗

新北果然零舍不同，連幼稚園都識metoo

同香港個單一樣
就算話無罪都堅稱對方有做

事實証明女人天生就識metoo